係內地工作一個月 我有野想講

我係內地工作 星期五六日翻香港發夢
內地同事都知道 每個星期翻工 內地同事都會問我香港近況 每次問親 我都會講實情講俾佢地知
發現佢地收到到資訊和思維真係好大差別
但係我會發現中共真係犀利

以下就係中共如何洗內地人腦嘅野：
1. 首先 中共污名化我地嘅運動
因為中共知道班中國人嘅痛點就係pound of rich China
中共將我地要民主自由嘅訴求解釋成港獨比內地人知
所以內地新聞不停用港獨哩個字眼
就係為左激起內地人憤怒去攻擊香港

對策：講翻我地唔係港獨，我們只係維護香港核心價值-民主自由法治。中共只是扣港獨哩點字眼去污名化哩場運動，因為中共想利用你地盲目的愛國之心，激起你們的憤怒去攻擊我地。想重申五大訴求，係每一個訴求內容都要講，要佢地知道我地嘅訴求根本沒有港獨哩個字眼。要佢地知道中共係利用欺騙中國人！

2. 中共係媒體社交上成日放有人舉美國旗、英國旗嘅圖片講外國勢力聯繫係一起，誤導內地人認為係外國人居心叵測去搞亂香港、搞亂中國。讓內地人不去思考其實根本問題係香港忍受不了中共獨裁控制，驚內地人發現我地係渴望追求外國擁有嘅自由民主。

對策：要解釋翻點解有人舉外國旗，同埋講香港有美國人英國人，點解唔俾人舉旗，你地去外國舉中國旗就得，就唔俾人舉旗，打壓自由，咁你地同中共有咩分別。

發現內地人好在乎國旗哩樣野

內地媒體

3. 好多內地人都知道中共係獨裁，都好不滿中國嘅問題，例如貪污，稅收高等等。但係佢地不滿係口頭上面講，從來都不會起身反抗，係因為佢地覺得冇可能反抗到，唯有乖乖咁做平民，有一餐飽飯食就算。所以中共一直都緊張經濟，因為一旦點內地人連最卑微嘅要求都俾唔到，真係同你死過。

內地親戚對話

對策：同內地人講，我地香港人同你地一樣不滿，只係你地唔敢起身反抗，唯有我地敢於直面反抗，我地其實係幫你地追求民主，希望有一日你地都會有民主自由。但請不要，當我地流血反抗時，你地係隔離不但不幫手，幫中共一起打壓我地，咁樣你地一世都只能當中共嘅走狗。

4. 內地人一直都覺得中國一直支持香港，但係香港冇感恩過。內地同事一直認為，我地嘅水電食物，全部都係靠中國，冇左中國，香港人會死。經濟都係靠中國支撐。中國仲有俾好多優惠俾香港，例如香港學生可以用低分考到內地大學，支持香港人到內地投資。

對策：講我地有比錢啊！同埋東江水嘅水費係俾其他水源仲要貴，而且水質唔好。點核電，我地都覺得危險。哩點唔係香港人求翻黎，係港共塞俾我地，我地都唔想要。仲有點食物，只有一兩成係係內地買，大部分係從其他國家買。點對香港人優惠，其實係對中共有益，反而我地冇咩益處，你睇下有幾多香港人去內地投資，被當地政府昆，連本都冇埋。

5. 內地人認為香港年輕人係度搞事，係因為社會民生問題，例如買唔起房。

對策：係制度問題啊！我地不滿一國兩制就來變一國一制，我地係不滿中共。我地係唔追求一餐飽飯，係追求你地冇嘅民主自由。如果我地係因為經濟民生問題而搞事，點解唔直接奶共，咁樣仲輕鬆。

琴日last day
我可以做嘅已經盡做左
明白內地人生活中共控制嘅環境下，思維方式好難同步
有時諗到我地反抗緊係中共 佢地嘅無力感我都明白
但係香港人係唔會輕易放棄！就算得1%贏面，我地都要繼續落下，因為過多幾年，可能連1%都冇，係零。我地下一代就真係會被中共生生世世控制。

香港人加油！

推

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

多謝巴打付出！

我係絲

完全同意 辛苦了打咁大篇文
佢地果個盲撐真係好癲 或者佢地唔敢/唔想接受中共係謊言治國
你對佢地講真話就係摧毀緊佢地由細到大既價值觀

之前有個大陸fd問我有無見過自由閪
我答佢：心動不如行動，眼見為實啊
之後佢就無應我了

不要說內地 試著說中國

大陸D人覺得全世界都係睇緊假新聞
得佢地知真相
好Q癲

老老實實，就算你成功影響到大陸人，最多只影響到幾個人
改變唔到大環境，改變唔到下一代
而且你係微訊講呢D事，其實好危險

中共假新聞治國
就黎香港都係

絲打好波

啱呀，唔好幫中共一齊編劇本

有同事都有咁問
我直接答 你眼前嘅人就係

的確係好難
但係如果我地要成功
一定要令佢地醒悟 起身反抗中共
但係真係好難
唯有盡做

係
中共洗腦大法真係好勁
當你接觸嘅新聞媒體被中共控制嘅時候
思想意識根本被人控制住
更厲害嘅係
但係佢地完全冇察覺到

係啊
如果我地唔出聲 唔解釋
點人根本唔知佢地生活係楚門的世界